{
  "qa_pairs": [
    {
      "chunk": "[S1]Lors d’une audience devant un tribunal fédéral de Manhattan, Eric S.[S2]Lipkin, un ancien salarié de Bernard Madoff, a reconnu avoir falsifié des documents remis à la SEC sur les positions de négoce de certains des clients de Madoff.[S3]De plus, rapporte The Wall Street Journal, il a avoué avoir frauduleusement déclaré comme salariés de Bernard Madoff des personnes qui ne l'étaient pas, de manière à ce qu’ils puissent bénéficier de plans d'épargne-retraite 401(k).[S4]C'était le cas notamment du fils de Daniel Bonventre, l’ancien directeur des opérations de Bernard Madoff.[S5]En revanche, Eric Lipkin n’a fait aucun aveu sur la question de savoir s’il était au courant de l’escroquerie montée par son employeur.",
      "question": "Quel ancien salarié de Bernard Madoff a reconnu avoir falsifié des documents et déclaré des personnes non employées comme salariés ?",
      "answer": "Eric S. Lipkin a reconnu avoir falsifié des documents et déclaré des personnes non employées comme salariés de Bernard Madoff."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Peter Cieszko rejoindra American Century Investments «plus tard, cet été» selon les termes de la société de gestion, où il occupera le poste de senior vice president, North America, un poste nouvellement créé en l’occurence.[S2]Le gestionnaire de Kansas City précise que le nouvel arrivant sera responsable de la clientèle institutionnelle et d’intermédiation nord-américaine.[S3]Il sera subordonné à Michael Green, head of global client relationships.Peter Cieszko a quitté son poste de president de Fidelity Investment Institutional Services Company (FIIS) en janvier, où il n’est toujours pas remplacé, l’intérim étant assuré par Scott Couto, executive vice president et head of investment production mangement, marketing & investor consulting services.",
      "question": "Qui est Peter Cieszko et quel poste occupe-t-il chez American Century Investments ?",
      "answer": "Peter Cieszko a rejoint American Century Investments en tant que senior vice president, North America, un poste nouvellement créé, où il est responsable de la clientèle institutionnelle et d'intermédiation nord-américaine."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Selon le Wall Street Journal, Pimco a perdu plus de 3,4 milliards de dollars en investissant dans des obligations Lehman juste avant sa faillite.[S2]La société détenait en effet plus de 4,5 milliards d’obligations senior de la banque en septembre 2008.[S3]Bill Gross, le gérant vedette de Pimco, était certain à 100 % que Lehman éviterait la faillite.[S4]Néanmoins, sur 2008, le fonds Pimco Total Return Fund a dégagé un rendement de 4,32 %.",
      "question": "Quel montant Pimco a-t-elle perdu en investissant dans des obligations Lehman avant sa faillite ?",
      "answer": "Pimco a perdu plus de 3,4 milliards de dollars en investissant dans des obligations Lehman juste avant sa faillite."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La société d’investissement Eurazeo achète 45% du groupe de prêt-à-porter pour 418 millions d’euros, une semaine après le feu vert des autorités pour une cotation à Milan, rapporte L’Agefi.[S2]La participation de Carlyle tombera de 48% à 17,8%.",
      "question": "Quel est le pourcentage de participation d'Eurazeo dans le groupe Moncler après l'acquisition?",
      "answer": "Eurazeo détient 45% du groupe Moncler après l'acquisition."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le 17 mars, Natixis Global Associates a créé le compartiment Climate Change Emerging Markets de sa sicav luxembourgeoise Impact Funds.[S2]Il s’agit comme son nom l’indique d’un fonds thématique dédié au changement climatique, avec 40 à 50 valeurs qui correspondent aux plus fortes convictions des gérantes, Suzanne Senellart (gérante de portefeuille senior - responsable du pôle investissements durables) et Clotilde Basselier (gérante de portefeuille senior – experte en actions changement climatique), assistées de Pierre Pedrosa (analyste actions global émergents et changement climatique).Ce produit désormais commercialisé par Natixis Asset Management (NAM), gestionnaire financier par délégation, est destiné à l’ensemble des investisseurs prêts à accepter une certaine prise de risque du fait d’un investissement en actions, sur une durée minimale recommandée de plus de 5 ans.Le Climate Change Emerging Markets se caractérise par une approche du changement climatique des pays émergents autour de trois macro-thèmes :· la réduction des émissions de gaz à effet de serre ;· l’adaptation des infrastructures et du comportement des consommateurs aux changements climatiques ;· une meilleure gestion des ressources naturelles.Pour identifier ces enjeux, l’équipe de gestion s’appuie sur les travaux de recherche du comité scientifique Climate Change présidé par Carlos Joly, expert international du changement climatique et co-fondateur de l’UNEP-FI (lire notre article du 11 septembre 2009).L’équipe de gestion procède à une analyse financière approfondie à partir d’une sélection de 230 valeurs réparties selon les trois macro-thèmes du changement climatique.[S3]Seules les valeurs répondant aux deux critères thématiques et financiers sont éligibles.[S4]Enfin, un filtre d’exclusion est appliqué pour s’assurer que les valeurs présélectionnées sont conformes aux principes fondamentaux de l’investissement responsable.CaractéristiquesDénomination : Impact Fund Climate Change Emerging MarketsCodes Isin : LU0522854537 (parts en euros)/LU0522854024 (parts en dollars)Droit d’entrée : 4 % maximumTaux de frais sur encours : 2 %",
      "question": "Quel est le nom du nouveau compartiment ajouté par Natixis AM à sa sicav Impact Funds ?",
      "answer": "Le nouveau compartiment s'appelle Climate Change Emerging Markets."
    },
    {
      "chunk": "[S1]A compter du 8 juin, le fonds commun de placement Prim’ Kappa Agri, géré par la société de gestion française Prim’Finance, devient conforme à la directive européenne OPCVM III (Ucits III).[S2]A cette occasion, il adopte le nom de Prim’ Agriculture.[S3]Plusieurs modifications sont apportées au produit.[S4]Ainsi, jusqu’ici, l’objectif de gestion était d’obtenir une performance au travers d’un investissement sur des contrats à terme de matières premières agricoles.[S5]Désormais, le fonds sera exposé via un investissement dans des swaps sur indices ou sous-indices de contrats à terme, sur les matières premières agricoles et les viandes.L’indicateur de référence change aussi.[S6]Auparavant, le S&P GSCI Agricultural Total Return avait été retenu.[S7]Désormais, il s’agit du S&P GSCI Agriculture & Livestock Total Return (code BLOOMBERG : SPGSALTR Index).[S8]La stratégie d’investissement utilisée après la transformation différera de la stratégie utilisée auparavant, essentiellement dans le type d’instruments financiers éligibles utilisés par le fonds pour s’exposer à son univers d’investissement et dans les règles de diversification qui s’appliqueront.L’exposition aux marchés de matières premières restera la même et se situera toujours entre 0% et 100%.",
      "question": "Quel est le nouveau nom du fonds Prim’ Kappa Agri après sa transformation en Ucits III ?",
      "answer": "Le nouveau nom du fonds est Prim’ Agriculture."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sur les dix derniers jours, rapporte Funds People, neuf gestionnaires espagnols ont fusionné 43 fonds pour en faire seulement 15.[S2]Ahorro Corporación en a fait cinq avec 13, Banesto, un avec cinq et le Santander, un avec 4.BNP Paribas Investment Partners en a fusionné deux en un seul, Invercaixa, trois en un, comme Ibercaja.[S3]A&G Fondos a rassemblé quatre fonds en deux et Espiritu Santo a fusionné sept OPCVM en deux.[S4]Enfin, Renta 4 Gestora a transformé une sicav en fonds.",
      "question": "Combien de fonds ont été fusionnés par les gestionnaires espagnols en dix jours selon l'article ?",
      "answer": "Les gestionnaires espagnols ont fusionné 43 fonds en dix jours."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le 6 juin, FTSE Group a annoncé la conclusion d’un partenariat avec Tobam qui va se traduire par l’inclusion de la gamme d’indices «maximum diversification» (MaxDiv) du gestionnaire parisien dans sa palette d’indices non pondérés en fonction de la capitalisation.Les indices de Tobam offrent aux investisseurs une approche apte à éviter le risque de concentration auquel sont sujettes les stratégies capi-pondérées.[S2]L’encours des fonds «Anti-Benchmark» de Tobam représente 1,8 milliard de dollars.Yves Choueifaty, son président, a précisé que les actifs sous gestion de la société se sont accrus de plus de 30 % depuis le début de l’année.",
      "question": "Quel est l'impact du partenariat entre FTSE et Tobam sur l'offre d'indices de FTSE ?",
      "answer": "FTSE va intégrer les indices MaxDiv de Tobam dans sa palette d'indices non pondérés en fonction de la capitalisation, offrant ainsi aux investisseurs une approche de diversification renforcée."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Avec Smart-ISH (pour intelligent, smart, et espagnol, SpanISH), Abante Asesores a présenté lundi un fonds qui sera investi dans au maximum 20 fonds ou sicav des meilleurs gérants espagnols et dont le volume sera plafonné à 20 millions d’euros, rapporte Cinco Días.[S2]L’objectif est de générer une performance similaire à celle des actions.Chaque ligne sera comprise entre 4 et 8 % de l’encours total, dans des fonds dont la moitié ne doit pas dépasser les 40 millions d’euros d’actifs.[S3]La commission de gestion est fixée à 1,25 % et celle de performance, à 9 %.Abante a retenu déjà près de 60 produits «d’auteur» et compte en sélectionner une centaine au total pour constituer son univers.[S4]Parmi les gérants vedettes de la liste (dont Abante préfère qu’ils soient investis eux-mêmes dans leur fonds) figurent Francisco Paramés (Bestinver), Gonzalo Lardiés (BPA Global Funds), Ricard Torrella (Gesinter), Alberto Espelosín (Ibercaja Gestión), Juan Antonio Bertrán (Cartesio), Ignacio Cantos (Atlas Capital) et Alfonso de Gregorio (Gesconsult).[S5]En revanche, le gérant du Okavango Delta, José Ramón Iturriaga, n’a pas été retenu, parce qu’il gère pour sa propre société, ce qui pourrait risquerait de créer un conflit d’intérêts.",
      "question": "Quel est le nom du fonds lancé par Abante Asesores et quel est son objectif principal ?",
      "answer": "Le fonds lancé par Abante Asesores s'appelle Smart-ISH. Son objectif principal est de générer une performance similaire à celle des actions en investissant dans au maximum 20 fonds ou sicav des meilleurs gérants espagnols."
    },
    {
      "chunk": "[S1]East Capital, société de gestion suédoise dédiée aux marchés émergents, vient de nommer trois nouveaux conseillers pour son comité d’experts (advisory committee).[S2]Il s’agit d’Al Breach, spécialiste des marchés émergents, qui a notamment été économiste au sein d’UBS et de Goldman Sachs ; de Torbjörn Becker, spécialiste des économies d’Europe de l’Est, actuel directeur du Stockholm Institute of Transition Economics (SITE) à la Stockholm School of Economics ; et de Christer Ljungwall, spécialiste du développement chinois.",
      "question": "Qui sont les trois nouveaux conseillers nommés par East Capital pour son comité d’experts ?",
      "answer": "Les trois nouveaux conseillers nommés par East Capital sont Al Breach, Torbjörn Becker et Christer Ljungwall."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Solveig Gas Norway AS a acheté à Statoil pour 17,35 milliards de couronnes norvégiennes ou 2,2 milliards d’euros une participation de 24,1 % dans le réseau de transport de gaz en eau profonde Gassled, annonce Allianz Capital Partners (ACP).Cette filiale de l’allemand Allianz spécialiste du capital-investissement détient 30 % de Solveig Gas Norway, dont le Canada Pension Plan Investment Board (CPPIB) possède 45 % tandis qu’Infinity Investments SA, filiale de l’Abu Dhabi Investment Authority (ADIA) détient le reliquat de 25 %.Gassled achemine le gaz de Mer du Nord des gisements du plateau continental jusqu'à l’Europe continentale et à la Grande-Bretagne.",
      "question": "Quel est le montant de l'acquisition de 24,1 % de Gassled par Solveig Gas Norway ?",
      "answer": "L'acquisition de 24,1 % de Gassled par Solveig Gas Norway a coûté 17,35 milliards de couronnes norvégiennes, soit 2,2 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les craintes concernant l’économie américaine augurent-elles d’un nouveau programme d’assouplissement monétaire (QE)?[S2]Le président de la Réserve fédérale de Dallas, le faucon Richard Fisher qui a déjà voté à plusieurs reprises pour un resserrement monétaire, y est opposé.[S3]« La Fed en a fait assez, si ce n’est trop » pour stimuler l’économie, a-t-il indiqué lors d’une conférence à New-York.[S4]Même si la reprise doit être progressive, Richard Fisher anticipe une croissance de l’économie américaine de 3% en rythme annuel au second semestre.[S5]De son côté, le président de la Fed de Boston, Eric Rosengren, a estimé lors d’un entretien à la chaîne de télévision CNBC qu’il était encore « trop tôt » pour savoir si l’économie avait besoin d’un nouveau programme de soutien.[S6]« Nous discutons toujours de la stratégie de sortie la plus appropriée ».[S7]Et d’ajouter que le calendrier dépendrait de l’évolution des chiffres économiques.[S8]Or, la mauvaise série d’indicateurs économiques publiés depuis une semaine fait craindre aux investisseurs un trou d’air de l’économie américaine.[S9]Les créations d’emplois sur le mois de mai ont notamment fortement inquiété les investisseurs.[S10]A seulement 54.000 après 232.000 en avril, ce sont les créations d’emplois les moins nombreuses depuis juin 2010.[S11]« Alors que le Quantitative Easing 2 arrive à son terme en juin, la dégradation de l’activité tombe donc plutôt mal et fait craindre aux marchés un scénario de rechute de la croissance comme durant l’été 2010 » estime Natixis.[S12]La performance de l’obligataire américain, avec un rendement du T-note 10 ans qui oscille depuis plusieurs jours autour des 3% (à 2,99% cette nuit), illustre selon Natixis que les marchés n’anticipent « pas du tout un dérapage de l’obligataire à la fin du mois, et ne semblent pas plus s’attendre à un changement radical de cap pour la politique monétaire ».[S13]Les positions spéculatives montrent que le marché est très long d’obligations à 2 et 5 ans et court de T-notes 10 ans.[S14]« Autrement dit, la courbe américaine pourrait s’aplatir davantage par le haut cet été avec un taux 10 ans qui s’installerait durablement en dessous de 3,0%.[S15]Durant l’été 2010, il avait testé 2,50% » estime Natixis.[S16]Interrogé par Bloomberg, le secrétaire au Trésor, Timothy Geithner, s’est dit confiant dans la capacité de l’Etat de se financer à bas coût dans un contexte de déficits record.",
      "question": "Quels sont les points de vue divergents au sein de la Réserve fédérale concernant l'assouplissement monétaire ?",
      "answer": "Richard Fisher, président de la Réserve fédérale de Dallas, estime que la Fed a fait assez pour stimuler l'économie, tandis qu'Eric Rosengren, président de la Fed de Boston, ne veut pas écarter un nouveau programme d'assouplissement monétaire (QE3) en raison des craintes d'une rechute économique."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Aabar Investments,le fonds souverain d’Abou Dhabi qui détient 1,4% de Glencore suite à son IPO, envisage d’investir conjointement avec le groupe minier et de négoce de matières premières.[S2]C’est ce qu’a confié au quotidien le directeur général d’Aabar, Mohamed Al-Husseiny.[S3]La coopération pourrait concerner les secteurs de l’agiculture, du pétrole ou du gaz naturel.",
      "question": "Quel est le lien entre Glencore et Aabar selon l'article ?",
      "answer": "Aabar Investments, un fonds souverain d'Abou Dhabi, envisage d'investir conjointement avec Glencore dans des secteurs comme l'agriculture, le pétrole ou le gaz naturel."
    },
    {
      "chunk": "[S1]« Fin du suspense » comme le souligne le quotidien, qui croit savoir que la filiale d’emballage de Saint-Gobain devrait entrer en Bourse, une opération lancée officiellement aujourd’hui sous réserve d’approbation par l’AMF, avec une valorisation comprise entre 1,96 et 2,4 milliards d’euros.[S2]De quoi pour Saint-Gobain « récupérer au minimum 800 millions d’euros ».",
      "question": "Quel est le montant estimé de la valorisation de Verallia lors de son entrée en Bourse ?",
      "answer": "La valorisation de Verallia lors de son entrée en Bourse est estimée entre 1,96 et 2,4 milliards d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Un accord de principe des Européens sur un nouveau plan d’ajustement de trois ans en faveur de la Grèce de 85 à 95 milliards d’euros environ se dessine.[S2]Il comprendrait 30 à 40 milliards de nouveaux prêts de l’UE et du FMI et 25 milliards d’un programme accéléré de privatisation.[S3]Pour les 20 à 30 milliards restants, il s’inspirerait de l’«initiative de Vienne» de 2009 en exhortant le secteur privé à faire «rouler» ses positions en dette grecque de 2012 à 2014 par de la dette de maturité plus longue, ce qui semble possible.[S4]Alors que d’après les données du ministère des Finances grec, pas moins de 76,2 milliards d’encours de dettes de maturités allant de 5 à 10 ans arrivent à échéance entre août 2011 et août 2014, la solution technique s’inspire de «l’initiative de Vienne» qui a permis de traiter la crise du secteur bancaire en Europe centrale.[S5]Elle implique que les termes et les maturités des dettes existantes restent les mêmes et qu’aucune décote ne soit appliquée.[S6]Comment convaincre les principaux porteurs privés de dette souveraine de rouler leurs positions ?[S7]Des rumeurs évoquaient hier la pression de la BCE, qui pourrait ne plus prendre comme collatéral les anciennes dettes.[S8]La solution semble techniquement compliquée à mettre en œuvre sans pénaliser les créanciers qui s’engageraient, eux, à maintenir leur exposition une fois que celle-ci arrive à échéance.[S9]La concentration de la dette grecque chez quelques grands comptes pourrait faciliter le processus.[S10]Selon Barclays, autour de 30 investisseurs, à la fois publics et privés, détiendraient 65 à 75% de la dette totale.[S11]Celle-ci s'élevait à 280 milliards d’euros à la fin du troisième trimestre, auxquels s’ajoutent les 37,9 miliards prêtés par l’UE et les 14,5 milliards par le FMI.[S12]Un tiers serait détenu par les résidents grecs et deux tiers par les non-résidents.[S13]« L’idée que l’implication du secteur privé soit limitée à seulement 20 milliards d’euros suggère que le programme pourrait être circonscrit aux obligations souveraines grecques détenues par les banques locales », estiment les stratégistes de SG CIB.[S14]L’exposition des banques grecques à la dette du pays tournerait autour de 48 milliards d’euros, toutes maturités confondues alors que l’exercice porterait sur les prochaines tombées, et 29 milliards par les gestions locales (fonds de pension, assureurs, etc).[S15]Chez les non-résidents, l’exposition brute, exprimée en dollars, des banques allemandes, atteint 22,7 milliards, contre 15 milliards pour les banques françaises.[S16]Reste à connaître la réaction des agences de notation.[S17]Fitch, dans une note lundi, s’est surtout concentré sur les caractéristiques d’un échange de dette.[S18]L’agence considère comme un événement de défaut un échange de dette même volontaire.[S19]Si le souverain est jugé en situation de détresse, et si les nouveaux titres sont offerts avec des termes contractuels ou des conditions financières pires que les termes originaux, il s’agirait alors d’un « distressed debt exchange ».[S20]Si les termes de la nouvelle dette étaient aussi favorables, ou davantage (par exemple avec des clauses de renchérissement du coupon ou des actifs mis en garantie), l’agence devrait alors se livrer à une analyse approfondie de la valeur actualisée des titres, et s’assurer que les obligations non apportées à l'échange ne soient pas reléguées à un rang subordonné.",
      "question": "Quelle est la solution technique proposée pour aider la Grèce à gérer sa dette souveraine ?",
      "answer": "La solution technique proposée consiste à inciter le secteur privé à « rouler » ses positions en dette grecque de 2012 à 2014 par de la dette de maturité plus longue, sans décote, en s'inspirant de l'« initiative de Vienne » de 2009."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le moyen le plus sûr d’obtenir une baisse des commissions de gestion reste l’appel d’offres.[S2]C’est en tout cas ce que confirme la troisième étude annuelle de bfinance, réalisée à partir de 50 processus menés par le cabinet de conseil en services financiers.[S3]Ce dernier a analysé 1.200 réponses provenant de 350 sociétés de gestion.[S4]« Les frais payés par les investisseurs institutionnels à l’issue d’un appel d’offres en sélection de gérant ressortent significativement inférieurs aux niveaux exigés en première cotation par les sociétés de gestion », confirment les rédacteurs de l’étude.[S5]Celle-ci compare deux solutions face aux prétentions des gérants: concentrer le nombre de mandats et mettre en concurrence les professionnels à travers des procédures ouvertes et transparentes.[S6]Pour un portefeuille représentatif d’un milliard de livres sterling, le donneur d’ordre obtient une réduction moyenne de la commission de 5,7% en utilisant la première méthode, contre 26,7% grâce à la seconde.[S7]Bien entendu, les commissions varient selon le type de mandat et son montant.[S8]En cas d’appel d’offres pour les mandats de gestion active sur les actions des pays émergents, les réductions sont comprises entre 15 et 30 points de base (pb) pour deux mandats de 25 millions de livres – pour une commission finale de 0,72% en moyenne.[S9]En revanche, les portefeuilles de souverains, de crédits d’entreprises les mieux notées, d’obligations à haut rendement d’entreprises américaines ou d’obligations convertibles laissent peu d’espoir de rabais (entre 3 et 7 pb).[S10]En revanche, « les gérants proposent volontiers aux investisseurs un système de rémunérations différent reposant sur la performance pour certaines classes d’actifs bien identifiées », notent les auteurs de l’étude.[S11]Elles impliquent des stratégies de gestion active.[S12]Cela dit, « il est bien difficile pour les investisseurs d’évaluer ces propositions », soulignent-ils.[S13]Les investisseurs ont cependant tiré les leçons de la volatilité des marchés actions depuis 2007 et s’attachent à fixer des plafonds aux frais lorsqu’ils sont liés à la performance.[S14]Une méfiance d’autant mieux venue que les gérants ont tendance à...[S15]sous-estimer leur capacité à générer de la surperformance.[S16]Ainsi, « aucune structure ne requiert de battre l’indice de référence de plus de 2 points », s’étonne bfinance, alors qu’un quart des mécanismes se déclenchent pour une surperformance inférieure à un point.",
      "question": "Quel est l'effet des appels d'offres sur les commissions de gestion selon l'étude de bfinance ?",
      "answer": "Les appels d'offres permettent aux investisseurs institutionnels de réduire significativement les commissions de gestion, avec une réduction moyenne de 26,7% grâce à la concurrence entre gérants."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Sino-Forest vient d’en faire l’amère expérience: les sociétés chinoises cotées à l’étranger n’ont pas bonne presse.[S2]L’exploitant de plantations arboricoles, présent à la Bourse de Toronto et qui compte le fonds Paulson & Co pour principal actionnaire, a vu sa valeur boursière fondre de 3,19 milliards de dollars canadiens en l’espace de deux jours.[S3]Ce vent de panique a été soulevé par une note au vitriol du cabinet Muddy Waters Research accusant Sino-Forest d’avoir surévalué ses actifs forestiers.[S4]Le fondateur de la société, qui s’est fait de la vente à découvert une spécialité, a comparé Sino-Forest à « une chaîne de Ponzi, étant donné qu’elle émet continuellement de nouveaux titres pour se financer ».[S5]Carson Block a assuré sur Bloomberg Television qu’il maintiendrait son biais baissier jusqu’à ce que les actions de Sino-Forest atteignent «zéro».[S6]Mais après avoir cédé 70% en deux jours, la valeur a rebondi de plus de 40% à la faveur d’un effort de transparence de Sino-Forest.[S7]En réponse à une accusation qu’elle juge « diffamatoire » et guidée par « un intérêt personnel évident », la société a publié sur son site internet un document de 76 pages détaillant ses plantations en Chine.[S8]Elle a également indiqué avoir mandaté un cabinet d’avocats en vue d’éventuelles poursuites judiciaires.[S9]Cette affaire en rappelle une autre.[S10]Le mois dernier, le producteur d’engrais Yongye a plongé de 20% en Bourse après des accusations de fraude lancées par le fonds alternatif Absaroka Capital Management.[S11]Mais le groupe coté au Nasdaq s’est défendu vigoureusement, parvenant même à décrocher un investissement d’un fonds asiatique de Morgan Stanley.[S12]L’action a regagné 40%, laissant à certains vendeurs à découvert un souvenir cuisant.[S13]Les émetteurs chinois cotés à l’étranger paient le prix d’une défiance des investisseurs à l’égard de leur comptabilité.[S14]Les Etats-Unis figurent en première ligne.[S15]D’après le Financial Times , plus de 25 sociétés chinoises cotées à New York ont reconnu au cours des six derniers mois des irrégularités comptables ou ont vu leur commissaire aux comptes claquer la porte.[S16]Le cabinet d’audit Deloitte a ainsi formellement accusé le mois dernier l’éditeur de logiciels Longtop d’avoir falsifié des relevés bancaires.",
      "question": "Quel événement a entraîné une baisse importante des actions de Sino-Forest?",
      "answer": "Une note au vitriol du cabinet Muddy Waters Research accusant Sino-Forest d’avoir surévalué ses actifs forestiers a entraîné une baisse importante des actions de la société."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Dix fois plus petit que LVMH, Prada espère néanmoins obtenir de son introduction à la Bourse de Hong-Kong une valorisation supérieure à celle du numéro un mondial du luxe.[S2]Selon les informations relayées par les gérants ayant eu accès au dossier, les actions du groupe italien sont proposées à la vente entre 36,5 et 48 dollars hongkongais (3,2 et et 4,2 euros).[S3]423 millions de titres sont mis sur le marché, dont 14% d’actions nouvelles.[S4]Le solde est cédé par les actionnaires actuels, principalement la famille.[S5]Le montant du placement, qui représente 16% du capital de Prada après l'émission de nouveaux titres, s'établira entre 1,35 et 1,77 milliard d’euros.[S6]Les fonds propres seront valorisés entre 8,1 et 10,6 milliards d’euros, auxquels il convient d’ajouter 408 millions d’euros de dettes.[S7]La valeur d’entreprise théorique de Prada s'élève ainsi entre 8,5 et 11 milliards d’euros.[S8]Selon Intesa Sanpaolo, l’une des quatre banques chefs de file pour l’opération avec UniCredit, Goldman Sachs et CLSA (Crédit Agricole), mais également actionnaire du groupe, Prada devrait dégager en 2012 un bénéfice net de 503 millions d’euros en 2012, contre 381 millions en 2011.[S9]En prenant la médiane de la fourchette de prix indicative, le groupe italien capitaliserait 18,6 fois la prévision de bénéfice net pour 2012.[S10]En haut de fourchette, le multiple dépasserait 21 fois.[S11]LVMH affiche un ratio cours sur bénéfice de 15 fois pour 2012.[S12]Seul Hermès, avec un multiple de 25 fois, se positionne au-dessus de Prada, mais la faiblesse du flottant et le caractère spéculatif du groupe français faussent la comparaison.[S13]Le prix définitif sera arrêté le 17 juin pour une première cotation une semaine plus tard.[S14]Ces prix pourraient rebuter certains gérants, notamment européens, dans un contexte de marché hésitant.[S15]Les banques qui mènent l’opération espèrent convaincre les gestions asiatiques grâce aux perspectives de développement de Prada en Asie-Pacifique où ses ventes ont bondi de 63% en 2010.[S16]La Chine représente actuellement le marché le plus dynamique pour le secteur du luxe, avec des ventes en hausse de 25% en 2011 à 11,5 milliards d’euros.[S17]Un tiers environ des 326 magasins de Prada sont situés en Asie-Pacifique.[S18]L’objectif est d’ouvrir 80 nouvelles boutiques d’ici janvier 2012, dont un quart en Asie-Pacifique.[S19]En 2014, le groupe propriétaire également des marques Church’s et Car Shoe compte exploiter 70 magasins dans la région, dont 30 rien qu’en Chine.",
      "question": "À quel multiple Prada espère-t-elle être valorisée lors de son introduction en Bourse par rapport à son bénéfice prévu en 2012 ?",
      "answer": "Prada espère être valorisée à un multiple de 21 fois son bénéfice prévu en 2012, soit 6 points de plus que celui de LVMH."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Moncler met en veille son projet d’IPO pour s’offrir à Eurazeo.[S2]Alors que le groupe franco-italien, dit « de luxe » avait reçu le feu vert des autorités pour introduire environ 50% de son capital à la Bourse de Milan ce mois-ci, c’est une tout autre solution qui a été privilégiée avec l’annonce hier d’une entrée surprise d’Eurazeo à hauteur de 45% dans son capital pour un montant payé de 418 millions d’euros.[S3]Raison invoquée: l’instabilité des marchés actions.[S4]Cette prise de participation permettra à Remo Ruffini de conserver 32% du capital (contre 52%) ainsi que son siège de président et directeur artistique de la marque.[S5]Carlyle verra sa participation réduite de 48% à 17,8% et Brands Partners 2 de 13,5% à 5%.[S6]En termes de gouvernance, Eurazeo aura cinq administrateurs sur dix.[S7]Cette transaction valorise le fabricant de vêtements haut de gamme à 928 millions d’euros dette non comprise, soit une valeur d’entreprise dette nette incluse de 1,1 milliard.[S8]« Le timing de la revente de cette participation par les actionnaires de Moncler est idéal compte tenu des excellents résultats 2010 » estime Aurel BGC.[S9]Le chiffre d’affaires a progressé de 14,8% en 2010 à 429 millions d’euros, tirant le résultat opérationnel de 36% à 88,8 millions et le résultat net de 48% à 52,2 millions.[S10]L’opération fait ainsi ressortir une valorisation de 12,4 fois l’Ebitda sur l’exercice 2010 et de 8,1 fois sur la base des estimations 2012 faite par CM-CIC Securities.[S11]Une décote par rapport au secteur qui se paie 9,1 fois le ratio 2012.[S12]« Ceci se justifie par le fait que le groupe n’est pas un groupe de luxe à part entière et encore très/trop spécialisé sur les doudounes » selon CM-CIC.[S13]Patrick Sayer, président du directoire d’Eurazeo, a précisé que si le projet d’IPO de Moncler est abandonné dans les mois à venir, il reste un objectif stratégique à moyen terme.[S14]Sous l’impulsion de Remo Ruffini qui a repris le groupe en 2003 et de Carlyle, entré au capital en 2008, Moncler a opéré une mutation vers le commerce de détail via le développement d’un parc de magasins.[S15]Le groupe réalise 78% de son chiffre d’affaires en Europe (dont 43% en Italie), les marchés asiatique et américain pesant respectivement 16% et 6% de ses ventes.[S16]Euroazeo vise un renforcement de sa présence en Italie, France, Allemagne ou Chine, mais aussi la pénétration de la Corée du Sud et de la Russie et l’ouverture de magasins au Brésil.",
      "question": "Quel est le montant de la participation d'Eurazeo dans le capital de Moncler et combien a-t-elle payé pour cela ?",
      "answer": "Eurazeo a acquis 45 % du capital de Moncler pour un montant de 418 millions d'euros."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Mitsubishi UFJ Financial Group, le numéro un du secteur bancaire au Japon, a indiqué ce matin être en négociations avec sa concurrente malaisienne CIMB Group afin d’approfondir leur partenariat en banque d’investissement, concernant notamment l’émission d’actions et d’obligations pour le compte des entreprises du Sud-Est asiatique.",
      "question": "Quel groupe bancaire japonais est en négociations avec une concurrente malaisienne pour approfondir leur partenariat en banque d'investissement ?",
      "answer": "Mitsubishi UFJ Financial Group (MUFG) est en négociations avec CIMB Group, une concurrente malaisienne, pour approfondir leur partenariat en banque d'investissement."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’agence de notation a estimé hier pouvoir relever la note de crédit hongroise si le gouvernement mettait en œuvre avec succès son programme de réformes, tout en mettant en garde contre un abaissement en cas d'échec.[S2]L’agence de notation a amélioré à «stable» contre «négative» la perspective de la note «BBB-» du pays.",
      "question": "Quelle a été la décision de Fitch concernant la perspective de la note hongroise ?",
      "answer": "Fitch a relevé la perspective de la note hongroise à «stable» contre «négative»."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Le spécialiste américain des équipements médicaux a fait part du rachat du français Memometal Technologies SA qui lui permettra de développer ses activités dans les implants pour la chirurgie orthopédique de la main et du pied.[S2]L’accord valorise la cible à 150 millions de dollars (102 millions d’euros) auxquels viendront s’ajouter 12 millions de dollars de versements supplémentaires échelonnés dans le temps.",
      "question": "Quel est le montant du rachat de Memometal par Stryker ?",
      "answer": "Le rachat de Memometal par Stryker s'élève à 150 millions de dollars, soit 102 millions d'euros, avec des versements supplémentaires de 12 millions de dollars."
    },
    {
      "chunk": "[S1]L’éditeur américain spécialisé dans la publication de contenu sur la finance personnelle s’attend à lever jusqu’à 320 millions de dollars à l’occasion de son entrée en Bourse, une opération qui valoriserait le groupe à 1,6 milliard de dollars.[S2]L’IPO serait une aubaine pour le premier actionnaire, Ben Holdings, adossé à Apax Partners, qui a repris Bankrate en 2009 pour 571 millions de dollars.",
      "question": "Quel est le montant de la valorisation de Bankrate lors de son entrée en Bourse ?",
      "answer": "Bankrate est valorisé à 1,6 milliard de dollars lors de son entrée en Bourse."
    },
    {
      "chunk": "[S1]La victoire du candidat de gauche Ollanta Humala lors du scrutin présidentiel au Pérou qui s’est tenu dimanche a semé le trouble.[S2]Le marché boursier local a plongé de plus de 12%, les investisseurs craignant en particulier l’instauration d’une taxe sur le secteur minier.",
      "question": "Quel a été l'impact de la victoire d'Ollanta Humala sur le marché boursier péruvien ?",
      "answer": "La victoire d'Ollanta Humala a provoqué une baisse de plus de 12 % du marché boursier péruvien, en raison des inquiétudes des investisseurs concernant une possible instauration d'une taxe sur le secteur minier."
    },
    {
      "chunk": "[S1]Les autorités européennes de la concurrence ont approuvé hier le rachat de la marque de gel douche et de déodorant Sanex, propriété d’Unilever, par Colgate-Palmolive pour 940 millions de dollars (643 millions d’euros).",
      "question": "Quel est le montant du rachat de Sanex par Colgate-Palmolive ?",
      "answer": "Le rachat de Sanex par Colgate-Palmolive s'est élevé à 940 millions de dollars (643 millions d'euros)."
    }
  ]
}